[LIHKG] 粵語配音討論 (18)

本區設於動漫台，以討論於香港免費電視台播放之粵語配音動畫(及其週邊、原作 etc)為主
討論劇集／綜藝節目／吹水為副

------討論紀錄------
#1 12034
#2 70348
#3 102194
#4 131001
#5 155697
#6 182517
#7 207745
#8 224178
#9 240849
#10 285142

#11 359860
#12 411691
#13 451935
#14 500660
#15 644483
#16 768262
#17 1075566
#18 1777524

J2節目《兄弟幫》今天（12月9日）進行錄影，同時5位主持林盛斌（Bob）、梁競徽、王梓軒、范振鋒及陳國峰即場宣布節目將於明年1月初結束。《兄弟幫》自2010年2月1日起首播至今，歷時10年，包括今天錄影的最後一集，共拍了2505集。

咁撚垃圾
一早就要接埋啦

羊咩老師咁正點解會冇男朋友

我想做阿貴同阿婦

蜥蜴老師好正

係，蜥蜴老師好正

好似話播完花漾精靈之後播 幸福爆發! 光之美少女（Pretty Cure Happiness Charge）

重有閃電十一人 獵戶座的刻印 下年2月開始播

唔知消息係咪準確

【為保業績】傳無綫月底裁員逾千人 製作部將成重災區

希望唔好再炒配音員

Source:
BTW大台嘅嘢未去到播果刻都唔好盡信

螢火蟲
點解後半集講人類拍檔可以冇阿堇同由加利小姐

外判年代？

上葉美愛對慧仁

唔知tvb肯唔肯買

買上季好難唔買埋下季

tvb買Sao算係買得快

巨人都係。

連ggo外傳都有買

週末中午動畫檔係咪cut咗

轉播韓劇。

Rae

佢把聲真係靚
又靚女，仲要係黃

今日做新一輯supergirl
可惜冇得聽yan bb

星期一三四明珠台美劇都係yan做金長髮白鬼妹，等我以為愛麗絲都會揾yan做

我好唔鍾意禮拜四嗰個
成個八婆咁
不過佢配得好好就真

最好J係星期一嗰個，星期四嗰個成個阿婆咁

但冇配到

咁多套美劇入面女超人嘅配音係最多野J

「TVB配音組奶共」最新港共政權抹黑香港人廣告，由TVB陳欣配音

fc ed?

唉，聽到個心沉一沉。
可能黃嘅係後生有份寫稿嘅，所以配音組畀人感覺好黃。
不過有前輩藍都唔出奇

可惡

你說的一點也沒錯

一聽把聲仲使乜FC

呢啲係公司job定自己接架？

係佢嘅工作之一，佢冇得揀，否則當違約論，btw唔好問我點解知，唔想自爆

即係依家cctvb幫埋港共做文宣？

之前成班偽人用電話拍嗰條珍惜香港建設靠大家已經做緊

之後區議會建制派輸到仆街
cctvb 即刻收起唔敢播

坐咗幾耐

既然rae係黃
唔知heidy係唔係都黃呢
可惜佢ig係private

靜靜雞

Station 19好似都冇配音

係冇
不過咁樣仲好
畀曬理由我去永遠唔睇cctvb

如果hea配會點
或者用大陸口音配

知你玩野，都唔會比你好過

精靈浸溫泉

死黑警

要求日後搵張預東幫政府宣傳片配音

今集good doctor有切J

睇嚟tvb已經玩完，聖誕節嗰幾日居然重播返以前播過嘅劇場版

1. 哆啦A夢：大雄之宇宙英雄記 前嗰一兩年播過
2. 電影版櫻桃小丸子：來自義大利的少年 J2播過
3. 刀劍神域劇場版 -序列爭戰 - J2播過

睇嚟佢已經冇錢買動畫，求其重播攝時間，應該準備步亞視後塵，玩完

抵死la
鬼唔望佢早啲執笠

呢幾年都係重播為主
不過中午動畫檔極速翻生，2月9日開始1330-1430播《MIX》
2月有2套戀愛日劇
2月1日播有村架纯既《中學聖日記》
2月23日星期日就播番之前抽起討咗由深田恭子主演嘅《初戀那一天所讀的故事》

終於有得再聽yan配架純bb

no，我唔係講緊平時嘅重播，係屌緊佢連節日嘅時候重播劇場版電影，我記得佢每年節日都有買新嘅電影版，上年復活節重播咗三套新嘅多啦A夢電影，上年年尾聖誕都有買妖怪手錶電影版（飛天巨鯨與兩個世界的大冒險喵），今年年頭都有買新嘅多啦A夢電影（南極凍冰冰大冒險），但而家聖誕就重播

最近有套動畫電影上畫，叫「霸王龍︰永遠永遠在一起」，陳欣同阿V配主角

聖誕節J2下晝1點仲有架純bb套《奇蹟補習社》

終於有得睇呢套嘅廣東話版la
btw 如果跟返無線用開嗰啲配音嘅話
個組合應該會好怪

應該就嚟摺埋收檔收皮啦 佢重以為重播無人知賣埋廣告添，真係好肉酸

大台冠軍chloe又做露營友
撫子大個咗都幾好J

好勁 露營日式風格

土「雀」
調轉咗件衫着都幾似撫子

見到土着（我估係）我想問下，上次「魚素」係咪都係你講？我冇睇套片所以唔知佢係魚素定茹素。
不過字典係眞係土zoek

Ok長知識
不過人講茹素者，字幕出魚素者

你確定個人唔係食魚素？好多鬼佬唔當魚係肉架喎。

亞絲娜想玩VR

但個女怕玩VR

仲驚飛

今集他媽哥池講聖誕節神巧合

今日係lovelive播映五週年
仲記得當年高登討論得非常激烈

劇場版仲未播

應該都凍過水㗎啦
當年九個都配得非常出色
尤其係阿V

佢講nico nico ni個句好正

好撚正呀屌
仲有呀lu都好正
好撚得意呀

成套最正一定係柚子同阿be sheshe

希望播911第三季嗰陣會有返配音

陳欣好撚煩丫
唔睇電視連電台有佢把聲

聖誕快樂

好醫生聖誕神巧合

啟明星對波會唔會太大，搞到條蕉好硬

拉娜都好正

終於播光美

有新動畫睇

聖鬥少女v

新光美

聖鬥少女rae

好似睇緊heart catch

觸手

小馬座

除咗月光天使 其他三個都喺度

Chloe生日快樂

TVB之後會cut埋五色戰隊系列？

應該等日本播晒先播

姆明

Raerae妹妹呠呠聲好可愛

美術部夜晚播都係用番cut既版

又話播工作細胞。。。

實播架，不過拖住嚟播

新年快樂

潘文柏離職

竟然？又少把靚佬大叔聲。

神探伽利略 福山雅治
不過其實有良心嘅可能都唔想喺tvb度做
又或者可能已經收到風tvb唔多掂所以趁早走定先，之前都話tvb裁員一成

btw，tvb應該撐唔到幾耐，踏入2020年啲廣告少到咁

其實有良知嘅可能都唔想喺tvb度做
其實呢樣嘢喺一早啲配音員轉去王維基香港電視一事就睇得出，嗰班配音員一早知道tvb係點樣，雖然最後王維基不獲發牌所以告終，但係有一班配音員都唔會再返去tvb度做，好似黃鳳英、程文意、陳凱婷、黃榮璋、伍博民、梁志達，有啲後尾都走，好似朱妙蘭咁

林保全

giroro

冇咗佢真係配音界嘅一大損失
同埋當年佢真係死得好突然
仲記得佢之前接受今日vip訪問嗰陣，睇落都仲好精神，完全唔似就嚟死

btw 仲記得高登當年討論邊個頂佢配多啦a夢
都討論得好激烈

做乜突然講起林保全？

5年前今日逝世

當年討論過咩人選？

好似話如果跟返原本嘅就搵招sir
跟日本嘅就搵rae

係yan唔係rae

招sir配會變山並先生

不過都唔緊要
我覺得佢應該都會配得幾好

呢20年無線播過好多動畫
唔知大家最鍾意邊個女主角？

東條希

可惜冇得睇揸波
btw 我最鍾意嘅就係亞夢
阿lu真係配得好撚正
又mk又得意

日奈森亞夢

好感動，魏凝芝大團完結局😭

明珠台紀錄片取消粵配?

我覺得佢把聲可以配到鹹濕版嘅多啦A夢 而且配到好奸嘅樣

柚子配講野唔正嘅鬼妹

班配音英文能力都好高

阿V呃show錢

幾時先有齊木第二季

同求。之前又話Netflix 買咗，所以viu唔會買黎播。但之後又傳話其實viu都買咗第二季。呢套同靈能百份百第二季我都等緊viu粵配，所以唔睇原版住。

其實viu有冇繼續買七影帝?

今集究極zero 新年回，神巧合

好想掌黎姬特個咀

好懷念上年播四月嘅日子
可惜b站冇得睇最後一集

viutv係咪想用雷頓偵探對抗屁屁偵探

屁屁偵探啲案件好似有趣過雷頓偵探?

雷頓偵探 nds 好好玩

睇咗話雷頓都OK，阿WING配得好HIGH

4點幾依段時間已經變左LEVEL-5時段

雷頓偵探都有死人劇情

睇完D提示都估唔到佢想點

J2台灣綜藝配音外判咗
牛姐唔係raebb

好期待無線之後播pretty cure
唔知會搵邊個配呢

以前覺得無綫以外既粵配質素唔及大台，但近年睇多咗其他台既粵配節目，開始認得大台以外既聲，就覺得好多質素都幾好。

有啲係幾唔錯嘅
好似18年ge re zero
我就覺得好好

阿V好姣

81 下個月四五1720都係LEVEL-5時段

有0HEY同阿V用英文鬧交

拮人對波

一直都係咁姣咁嗲
同曾秀清一齊淫叫的話 簡直一流

去睇金瓶梅...

我睇過
唔知點解，呢套三仔竟然搵到tvb啲配音去配
佢哋都配得好撚淫
不過我到而家都唔知個男人係邊個配

成個鎮夾埋呃個精神病人

細細個已經偷偷睇晒上下集

其實未必關啲聲事
後制都好影響質素

3D肉蒲團trailer都揾咗阿lu

而家now自選有時都仲有得睇
啲女又靚又大波

萬千星輝頒獎典禮廣告vo把女聲係邊個？
揾得張預東同陳欣，女聲都應該係配音組，但唔似係

細個嗰陣亂撞密碼 撞中咗預設密碼0000
然後就

原來the good doctor yan配嗰個真人己經39歲
唔怪得成個阿婆咁

好在套嘢有柚子lea補血

個樣仲要成日都閪口閪面咁

btw 原來套戲入面潘sir配嗰個韓國醫生
就係sleeping dogs主角ge配音

「等我教你咩叫眼前一黑啦」嗰個？

now 仲有嗰啲錄影功能
之前成日都將啲凌晨播嗰啲戲錄低曬(通常嗰啲時間播嘅戲都係啲三級片)
之後再翻睇
連密碼都唔使撳

唔係
佢喺隻game入面冇講過廣東話
不過佢喺隻game入面把聲真係好型

81 3月份節目表

櫻桃小丸子(52 epi) 1/2起 星期六@1115-1150

騎士龍戰隊(48 epi) 8/3起星期日@0930-1000

喜羊羊與灰太狼之智趣羊學堂(26 epi) 8/3起星期日@1700-1730 (2/day)

咕嚕咕嚕魔法陣(24 epi) 12/3起星期一至五@1615-1650

甜甜私房貓(48 epi) 26/3起星期一至五@1545-1615 (2/day)

慶餘年(42 epi) 2/3起星期一至五@2130-2230及星期六@2030-2230 (2/day)

擇天記(52 epi) 18/3起星期一至五@1030-1130

又有兩套大陸劇擺81?

而家無線最撚叻咪就係買大陸劇
btw 朝頭早嗰套係外判配音，唔使睇
另外一套除咗陳道明之外，邊撚個都唔識
所以都係唔會睇

最底嗰套喺朝早1030播，嗰段時候不嬲都無人睇

至於上面嗰套2130，到時可以轉台轉去viutv/有線開電視

不過開電視9:30都係做大陸劇

咁都唔使睇啦

呢排930都係睇viu黑市暴走。

呢套好睇

以前啲低成本片一定唔會現場收音，搵人後配係方便好多。
果陣電視台配音量冇而家咁多，所以好多配音員都係日頭返電視台夜晚配電影。非常好搵，尤其八十年代至九十年代中期

所以嗰陣配音員地位高好多
好多巨星都有一個御用配音

莉普終於完
臨尾幾集好鬼悶

其實成套莉普都悶
果然係幼女向

寶石寵物好睇啲

花漾精靈真係悶到嘔泡，第二季剩係睇咗幾集，第一季都唔係睇咗好多
原來下星期開始做光之美少女，正，有得睇precure

識貨，寶石寵物好撚正，第七季睇晒

我覺得成套花漾精靈就好似一個戇戇哋傻傻哋有少少精神病嘅毒撚青年經常性 幻想 有隻精靈同佢一齊咁 如果現實中真係有個花村望，喺中學應該會俾人恥笑到仆街

同大雄一樣
多啦a夢都係佢幻想出嚟

第二季超好睇
由呢套嘢開始鍾意咗chloe
第三季都好好睇
好懷念由gigi配ge黑長直

莉普定神仙精靈悶啲 ?

For the people 係鐳射筆唔係鐳射槍

再諗深一層，精靈世界其實幾恐怖。
精靈傾傾吓計，精靈之王同班老師會無啦啦彈出嚟插嘴，即係話精靈之王一直監聽緊所有精靈講嘅所有嘢

J2 3月動畫
星期六2355-2420：聖鬥少女翔→工作細胞
星期日2405-2435：搞乜鬼!美術部(重)→偶像星願7(重)

其實第五季都好睇，好好笑
第六季就睇莉莉安

第五季亦都係無線最後一次整廣東話主題曲

鍾意第7季莉莉安同米拿

已經連晒咁多隻精靈嘅connections

嗰個係第六季嚟，第七季係愛莉

成日以為lady已經係最後一季

第七季係愛莉同寶石寵物變人型，屌佢老母tvb最後cut走咗愛莉個女嗰part 掩飾愛莉生咗個女嘅真相

睇雷動偵探

【迪士尼粵配記錄列表】
《太空奇兵.威E》（2008）

因為始終要保存粵配，但迪士尼粵配班底可能有個別遺忘，所以決定不定期開帖以便得以存在，首先有《太空奇兵.威E》，雖然私心說是眾多該影業之動畫電影，反而推薦聽原聲版本更加自然，不過同樣希望想更尊重，所以……

想不到會找音樂人趙增熹配威E～～～

香港上映日期：2008年7月24日

（參與配音）－（角色）

趙增熹－威E
周恩恩－伊芙
羅小明－艦長

高翰文－尚比科威
楊耀泰－自動導航
盧俊豪－M-O
劉錫賢－阿莊
姚潤敏－美美
林小寶－電腦1

其他參與：陳永順、鄧肇基、袁富華、蔡忠衛、陳仕文、李家傑、李雅儀、蔡雁虹、周奕勤、王慧珠、鄭穎園、王雲娟、馮麗怡、鍾奕淇

導配：周恩恩
翻譯：黃國新

完全估唔到wall e竟然有趙增熹配音

唔想畀小朋友知愛莉會畀人中出，保護佢哋嘅幻想。
用心良苦啊

Raebb講國語好正

冇得一齊3P

好撚慘呀shawn！

哇，會唔會諗得太多 以前數碼暴龍02大結果最後個個變成大人添啦

重生埋仔添 最記得一乘寺賢同阿京結咗婚生咗幾件

我兩套都有睇，不過黑市我係夜晚先網上重溫，好彩android tv有viutv個app啫，我覺得呢套嘢係搞笑版奇幻潮

終於播工作細胞
希望血小板係Chloe

小馬大結局 my little pony最高

今晚做inside out

明珠台紀錄片就算係大制作都無左
個財經台係唔係打算搵支那蝗語片取代

無左粵配

星期日2405-2435：搞乜鬼!美術部(重)→偶像星願7(重)

星期日係重播時間

Jingle都唔撈大台

連班最勁嘅配音都離開
似乎無線真係就嚟執笠

苟延殘喘都拖到幾年啩。

jingle bell大淫

あのねあのねあのね

可能係炒魷

開電視木村套搏命保鑣用返黃鳳英配山口智子。

紅精靈

應該步亞視後塵啦，你睇吓big boys club同今日VIP都cut埋之後嗰段時間攝返啲重播節目上去就知啦

同埋啲廣告冇晒，麥當勞、pizzahut、kfc啲廣告都全部冇晒（隔籬viutv我見到有繼續賣），幾乎得返自己啲劇集廣告同埋政府廣告，之前亞視就執之前好似就係咁

我估遲啲會繼續cut動畫時段，你睇吓佢連啲特攝片好似幪面超人都冇繼續買，變咗viutv買幪面超人build

你睇吓佢以前次次都有買gundam，你見唔見佢有買新嗰套gundam呀？之前build divers都緊貼播放啦

恥與為伍

諗返起對上一次佢走已經係配完初代Sailor Moon嘅時候

變晒自由身？

今日有光美？

yes

唔知邊個配呢

熱門一個光美post都冇，光美變condom

好似好耐先有一套光美，日本唔知已經播到邊

如果光美出condom
係咪即係用家條肉腸會有光美嘅公仔？

VIU新年有齊木真人電影

仲要用返viu動畫既粵配。

為食龍少爺配到一半變咗黃鳳英配

係，跟上映版配音

光美又係梁少霞做凌晞老母
Chloe女王

原來chloe係清算小魔女

老母一開口笑到仆街

凌晞x rae
Be做柚子跟班
梁少霞係凌晞老母

好多熟悉嘅配搭

依季光美都玩卡，選人個條友係咪以為依套係星夢學園

傻喱三人組得阿YAN要做淫獸

剩係識J佢地的聲
但冇方法課金G持

阿be連配三代淫獸

整段廣告片指定揾佢哋配

好耐都冇聽過佢哋三個一齊擔正
當年星夢佢地真係好撚正

J2 呢段時期播鐵手怪傑係攞景定贈慶

小欄要做淫獸

開電視播完pokemon無印，而家竟然接住播pokemon bw。

神巧合

陳欣：請停止暴力 回歸理性

應該唔係tvb配音版本？

祝新一年大家夢想達成！

重新配過音。

鈴音跳完rainbow live後，時空轉移去咗泡菜國做清算小魔女

光美live

曾秀清個角色同上季一樣

J2重播舊片
聽到保全同杏芝

一個喺度自由自在生活緊
一個就已經上咗天堂

for the people今集講投票同民主

姫特向陪審團演說嗰段可以cut出嚟做文宣

廖杏茵扮既芝麻凜最似

冇得睇寶可夢 超級願望

唔明開電視點解跳咗幾輯唔播，但係揀超級願望呢輯都幾年前既黎播？

明珠台配音正式完全摺埋，睇嚟配音組危機迫近了

呢個亦都睇得出香港配音業宜家嘅困境
香港光復之後，一定要好好咁重整配音業

大家都想TVB死（包括我），咁TVB配音一定都死，唯有等香港砍掉重練先復興到

冇辦法啦
宜家香港配音業就係有呢個好嚴重嘅問題
唔加入tvb，就真係冇乜人會識你
你睇而家自由身啲配音都冇邊幾個係出名

好似好耐無聽過阿lu把聲。

神ed 真係好好聽

邊到有 有線版嘅網球王子

仆街81台直播柒婆記者會
光美學園係咪收得皮

中學聖日記

yan bb

Chloe睇黎要做炮灰
柚子溝死女

我覺得個女上司仲索過有村架純

其實佢真係唔算靚
不過yan把聲好撚好J

中學「性」日記

聖鬥士soleli

一齊保護夏樹未來

美月小姐又做反骨女

而家係唔係得返台灣潮點圖鑑先會聽到何寶珊配小牛

外判嗰個有口音嘅........

精算小魔女話俾大家知支那人自古就係仆街

畀珠璃ko

體真啲串鳩啲漫畫人物個鼻細到唞唔到氣

笑撚死
仲要柚子配到好正

滿州人

點解響子著小馬座聖衣型過嗰張牆紙咁多嘅

牆紙=翔子

鐵手怪傑神巧合

美軍製造 -> 中國製造
就連個名都係就咁加個新型就算

勁少人戴口罩, 實仆街啦

冇得返工好撚悶呀
又冇動畫睇
cctvb 真係好撚仆街
cut曬啲動畫時段

明顯係cut budget，寧願買外購劇唔買動畫。

如果買日劇韓劇美劇都唔緊要
買埋啲支那蝗蟲垃圾劇

有光美

柔柔幾時先肯做光美㗎

有冇人有飆速宅男第四季粵語版?

無啦啦星期三下午三點重播上星期日嗰集MIX

J2冇嘢做到一個點

畀啲無返工wfh嘅人睇吓動畫

水天使又轉聲

今集小姬啲叫聲好正

4月13日終於再做新一季多啦a夢

依家唯一一樣會想開tvb既就係叮噹

納茲重返J2

好仆街，當麥醫生condom

好開心終於有得睇fairy tail但工作細胞又要繼續等

工作細胞

冇睇開fairytail，咁係咪代表唔追返之前嗰百幾集，星期六日深夜就會冇動畫睇？

屌你老味工作細胞得嗰14集，求其揾啲時間攝出嚟播唔得咩？

再等下啦，唔知細胞會唔會同淨低2套動畫一齊放下晝播啦
自從有咗重播時段之後寧願提早播都唔停

基本上fairy tail唔洗點用腦睇 認到d人都夠
同埋黎緊播嗰輯除咗尾嗰十幾集之外係一個長篇章黎

其實fairy tail 都冇乜嘢好睇
就係睇班大波妹
唔知點解無線又唔cut

amanda配得好撚正

大粒癦

寫輪眼

女上司又索又好人

套中學性日記好複雜

鄭麗麗做血小板

體真啲今日講血 我想睇工作細胞呀

好撚嘢，封咗城都唔帶口罩

其實咪即係講師生戀
btw yan 把聲真係好撚正

冇記錯入面好似有一個女人已經拉咗柴

唔止啦，又未婚夫又雙性戀，個上司會唔會食埋架純
雖然唔鍾意NTR但教唐詩個段又幾好feel

鐵手怪傑煽情說教位雖然有少少老土，但疫症劇情都幾中，醫院隱瞞，巴士播毒，到而家仲咁少人戴口罩。差在場疫症會唔會維持300幾日咁癲

喺隔離病房旁邊開party埋時間囊
唔怪得高家奶嘢
武漢人都唔會咁做啦

淨係識做人
屌你老母

Pine

命運天使

分化撚

新冠仔與人類共存放

「你真係好wild呀」

投B係咪會食咗音美？

阿琴

活潑動人歌聲演唱會

Good doctor大結局

唉
而家有配音啲美劇播完之後
會唔會香港之後都再冇美劇配音
viutv6 又唔肯搞配音

點解要咁樣對背囊

點解柚子公主唔揾柚子做

岩崎好撚慘

明明正過末永

海老原抵打啦
衰戇鳩
做呢啲嘢都唔lock screen

但係老師身份有加乘。

呢排都冇工返
日日喺度打人中之龍
我喺度諗緊
如果呢隻game畀tvb配音
啲角色由邊個配

陳欣配桐生一馬？

但個單眼佬真係唔知邊個配

黃啟昌
煩膠mode就用阿銀mode配
人中零用認真mode配

我倒又冇諗過搵佢配
不過都唔錯
btw 我覺得遙應該搵chloe配
雖然日本版係釘宮

再諗落，關令翹都okay

我驚佢未必配到痴線mode

一路睇一路聽到雷霆曾秀清把聲

Youtuber柚子

屌，今集啲畫崩壞到

又有粵配唱日文

係咪幕後廢事搞咁多野
叫配音員唱哂佢唔洗剪黎剪去?

全集叫配音員唱哂佢

其實咁樣對配音員嘅壓力都好大

上集都係原聲唱歌+粵語對白

我諗起登山少女3又係有一集配音員唱歌唱咗半集

唉
cctvb 真係好撚仆街

嗰集應該係偷唔到原聲黎用

咩係偷? 即係買片果時日本會將sound trick分好哂?
咁我又唔係好明
如果平時唔分好哂咁又唔直接連background music 都一齊配埋?

個人係覺得幕後廢事搞咁多野 冇可能好似普通人買CD 咁比電視台
應該係條條獨立sound trick

定你意思係條片得background musi一條同所有日本配音一條
total 2條?

正常應該係咁（以下左右聲道當1條）
Mix好嘅日文出街聲x1
淨對白x1
音樂效果x1
淨歌聲x1

當正經真係歌嘅歌聲，如演唱會、背景歌、op ed會喺音樂/歌聲 track
如果係角色哼歌、隨便唱幾歌就會喺對白track

當然年代、大小製作會有唔同
有時大製作，哼唱，甚至反應聲都會喺音樂效果track
或者每個角色唔同track

如果痴咗對白，就會叫偷唔到
例如有人哼唱、有人隔離同時加把咀、或者好緊張地講對白

呢集光美應該有好幾個位偷唔到，所以為咗連貫性而索性唱哂佢

補充，光美應該就係歌聲係同對白同track所以就偷唔到

其實可以用軟件切？ 應該好煩

今日做新一輯閃電十一人
仲記得十年前播第一輯嗰陣
主題曲係呀坤哥唱

仲有個方法, 好似歐美卡通咁填中文歌詞, 飛天小黑警首首歌都幾高汁

小軟之歌

Rilu第一季都作咗首粵語校歌，唱咗一次，點知最尾一集都係用返日文校歌

自己身應該係個客另外俾錢填詞、另外俾錢唱
Tvb應該俾導配自己蝕底額外填詞、配音員蝕底額外唱

韓國仔茅波

泡菜狗出陰招，好寫實

黑岩成個痴漢咁

渣男

抵啦，偷食畀人撞破

台灣嘅東森幼幼台唔單止仍然不停製作新嘅台灣國語兒歌，

原來喺 YouTube 更整咗個「輪播台」，

24 小時不停播放佢哋製作嘅兒歌，

比起由肯製作兒歌頒獎禮，

慢慢變到而家即使外面有新兒歌推出，

都唔再安排喺兒童節目時段播出嘅 TVB，

東森喺兒歌製作同播放方面可以話係有恆心同心機得多。

cctvb

Tvb根本不停自閹，連自家劇都減少制作播映，佢仲會推本地兒歌？

根本香港電視圈就係完全比cctvb控制
香港光復之後，一定要解決呢個問題

恐怕香港光復之前，tvb已經收咗皮。

其實J2連播兩套師生戀有咩企圖

肥恭嗰套好睇啲

希望la

有冇人知77台pokemon個艾莉絲邊個配

Fb長文提倡繼續幫runningman配音係浪費，唔反對取消配音係咩玩法
打篇咁既野收幾多，咁既野都講得出真係配音迷？

肥恭起馬有兩分勵志，一見到黑岩大男人式溝Miss就頂唔順

兩套劇個氛圍好唔同。中學聖日記一係就壓抑，一係就好似會出事咁。初戀那一天幾積極陽光，睇得幾舒服。

見到黑岩成個痴漢咁就反胃

雖然肥恭個樣好膠，男主個樣成個乞衣，班主任個髪型好似千禧年代台灣偶像劇咁，但起碼令人想追套戲

好耐都冇聽過阿lu把聲啦
佢會唔會都離開埋cctvb

星期日體真啲先有佢做BB女

之前去左邊? 配完露比唔見左

同埋黑長直幾時番黎?
又話去左澳洲玩工作假期 都玩左好多年啦

笑天家有佢配何寶珊個孫

胡家豪喺ptqr都係打棒球

嗰套應該係之前就已經配好
今年新播嗰啲全部都冇佢份

釘宮理惠減產，連香港釘宮都減埋。

佢又靚女，又後生，配音技術又咁高
如果喺日本一早已經係頂級配音
唔使留喺tvb度糟蹋自己

之前咪配花漾精靈

樹多村光教立花投馬打棒球

好耐無睇過阿lu配主角既劇。

sorry 點解有負評?
我一直唔太緊貼D消息 有冇人可以解釋下?

神明大人食花生
由得個細路女打

就咁睇到呢到有D似人渣誠

佢應該唔會返嚟配音㗎喇
好似話因為做配音太辛苦

藪貓: (上略)...我夠鐘返去同咕嚕嚕玩喇.
背囊: (語帶妒忌)那我呢?
藪貓: (面帶歡笑)有緣再見.
背囊(心聲): 睇嚟你已經唔記得咗我, 既然係咁...

所以99台喺下個禮拜六開始重播動物園1 喚醒藪貓嘅記憶
應該係噉 除非唔係

已經唔記得左背囊

今晚又有yan bb聽

Yan bb做賽馬旁述？

sor
唔知今日跑馬
要下個禮拜先有得聽

如果佢用bigbigshop廣告把聲評馬就

原來爭柔柔，就集齊全部光美加淫獸，一齊化身聖鬥少女打艾利斯

柔柔俾絲帶砌低咗
btw,玩到最後一集先齊人打final boss

下禮拜播妖尾
冇記錯第一集就有成班女沖涼

貴圈真亂

由1月8日起，足足兩個月，有一件對配音超級無知嘅匿名友，無間斷喺 ACG 討論串分站 度造謠中傷配音員Eric。佢首先係話報咗Eric個興趣班入唔倒行、冇job接，結果所有人都笑佢無知。之後佢就不停咁試，睇吓用咩說話可以呃倒大家，令大家針對Eric。上反駁過佢嘅配音迷，全都被佢開名針對，佢好似黑警老屈市民係暴徒咁，老屈反駁過佢嘅配音迷就係“打手”、“護主”，令人憤怒。我已經cap低晒佢一路以嚟嘅匿名中傷post，請大家睇清楚事實，以“講事實、講理據”嘅態度，去對待配音員，還粵配嘅公道。

1月部分嘅Cap圖：
2月起至今日嘅Cap圖：[)

佢班學生出咗份聯署聲明

近排睇緊南極，黑長直報瀨好襯杏芝

南極真係好睇，希望香港有得睇

其實呢套確實又高質又不黃不暴，兩間台都應該考慮下

但望住而家兩個台d動畫時間少到 機會好渺茫
btw,今季套神推偶像登上武道館我都ff兩個女主角係柚子同Chloe

viutv都好啲
cctvb 而家蝕撚到咁，應該都唔會買

J2 本身都花田十輝粉, 好應該要播
不過幾時播工作細胞, 耐過流浮山刀手

如果佢唔加動畫時段同埋唔擺佢落晏晝咁應該快極都半年後做完fairy tail播

套閃電十一人咩野事

黑岩

雖然有Chloe 但係我都係棄劇啦

而家走咗同埋傳會走嘅係唔係都係自由身入黎嗰d?

係事實係大家期待的TVB執笠快成真嗰陣，大家喜歡嘅配音藝員都會走人

屌那星以為星期六播妖尾星期日播新嘢, 原來兩日連播

成套野個個都極醜惡

原本星期六播工作細胞 星期日係重播idolish7

#ReACGboard3212

有人話與暴力割蓆陳姓配音員爭財仔錢畀人打電話去公司追債追到唔番工搞到溫呤ＭＡＮ要臨時換人喎

投稿日期： 2020年3月16日 20:59 HKT

病毒人？

真心？
我唔信財仔唔追埋佢老婆

定係女？
small half

與暴力割蓆同溫呤man轉人喎

Sor自膠

唔撚係掛

摟屌

一時醒唔起個廣告同冇睇rm, 細菌人又轉咗配音
Sorry小半娘子
我抵屌

咁點解唔星期六播工作細胞，星期日播妖尾，而要重播？

明日人 = -0-0

真係左膠嚟

今晚又有得睇大臉

爆房

上facebook話無記唔再續配合員合約
5年內解散配音組

陳灝瑋又同柚子私奔
btw,小半公主裝

其實都上年傳到而家，你見隔離兩台冇配音組都正常運作，CCTVB想斬N世。
由收費電視到數碼廣播，CCTVB配音組擴大咗成倍人，到收費電視摺埋，明珠台外購劇冇配音，81炒82冷飯就知一定會大炒特炒，最多唔續約做到冇炒人效果啫......

解散配音組係意料中事
問題反而係配音組解散先定大台執先
我唔覺得大台會等到五年後至解散配音組

其實最多三年吧，而家三年一約，正路第4期上年先續約，只要一路唔續，2022應該冇晒人。
睇下佢係行ATV果隻外判（自由身但用返 CCTVB STUDIO),定係好似CABLE/77 同NOW/VIUTV 咁全部判晒出街啫。

柚子+紫髮+做外援踢波 我諗起笹原名月

名月可愛好多

名月係我第一個鍾意柚子配嘅角色

CLS 打到對面全隊人訓咗喺到都仲繼續

屌mix轉做朝早9:40

小半其實都幾

齊上齊落

嚟緊星期日晚有得畀柚子調校

正 眼鏡娘補習miss

套妖尾好咸咩,點解要擺到咁夜播

好多大波妹

火影海賊死神不嬲都深夜播

妖尾放過幾個時段播，第一季係平日夜晚黃金時段，之後放過周末朝早，又有周末中午，而家j2既動畫時段cut下cut下cut剩周末深夜，咪變咗深夜動畫。

唔關事，尺度嚟講套片絕對係深夜播好過日間播

上季大魔鬥演武cut咗好多賣肉位

兵卒: 席爾巴大人. 收到召集命令, 要你返去本部.
席爾巴: 我喺度掃緊墓, 畀啲時間我都唔得咩?

妖精尾巴都有神巧合

愛回家有raebb

正

竟然係rae bb配啤啤。

根叔：啤啤你講幾句啦
Raebb：講幾句
Raebb串得有可愛

希望之後會再出

上床

東京喰種re

屌套mix 無啦啦提早咗

起唔到身屌⋯⋯

幾時先肯做工作細胞呀屌

今晚又重播舞動青春
連播fairy tail快啲播完佢仲好啦
拖時間

ViuTv 套全能科學家好正，有學生妹睇

地底偶像LOVE

fairy tail 無嘢睇
淨係睇大波妹

cctvb正仆街

之前已經重播過美術部而家又播重播動畫
睇wiki佢妖尾本身都預播成50集
而家變一星期一集變相播成年

鄭麗麗

ViuTv 播信用欺詐師係一次播一集定半集

愛回家幾肯用配音員

2000時段一定半集

眼鏡娘柚子一對一私人貼身調校

好正

Raebb

鬼滅究竟會唔會喺viutv播呀想聽粵語

老女人不了
春見中學版幾好戲, 無表情又唔閪面, 眼神寂寞又帶幾分型棍, 真心佩服

痴女女教師先正

信用欺詐師好好笑

明珠台下個禮拜一重播第一季911
竟然冇配音

黑超打落去咚咚聲好響，代表啲咩？

呢套係？

登山少女3 黑崎洸 Raebb配

播咩鬼舞動青春呀屌
快啲俾大家睇血小板妹妹同囝囝偶像搞革命唔得咩

佢唔做都好
如果佢做，但係外判嘅話就真係

無線會播工作細胞已成都市傳說

出過節目預告又唔播, 可唔可以去消委會/ 廣播局投訴?

細胞出過一次節目巡禮、一次廣告，總好過熱血自由式3連影都無埋

九成機會唔上。
黃viu同viutv 同時有播嘅動畫得海賊王同小新。

好似傳話下星期叮噹係重播

其實有好多都係喺黃viu播完先到藍播嘅（一拳,路人,東京食喰）如果依套咁hit都唔播真係對viu好失望,或者等動漫節先公佈掛

唔洗傳啦
英文EPG寫New Doraemon，無標輯數，好大機會係水田版S1

但好奇怪東京喰種re係mytv super播先

用塵黎畫痛車

星宮莓

真係佢嚟咩

近期本網站接獲大量報料電郵，爆出有配音員不獲續約的消息，其後證實了的包括在2020年1月開始曾佩儀及潘文柏不獲續約，本月許盈、周倚天及馮志輝亦不獲續約，故大台可能又以廣告收入嚴重偏低為理由，把5月份合約到期的配音員恐怕亦可能不獲續約，包括：

．梁少霞（1990年5月入職）
．招世亮（1990年5月入職）
．蘇強文（1990年5月入職）
．曹啟謙（2007年5月入職）
．劉奕希（2009年5月入職）
．魏惠娥（2011年5月入職）
．李鎮然（2012年5月入職）

係FB見到，配音組似解散

咁仲好
即係我已經完全再冇睇cctvb嘅理由
可以全力去做抵制cctvb嘅運動

一星有雙重人格

唔係合約，會唔會自由身咁揾佢嚟配

配音組收皮係Tvb執笠嘅必要之痛，大家趁依家有得聽就聽多啲

其實cctvb配音水平同日本幾乎係一模一樣
都係非常之高
點解兩個待遇差天共地

支那隊會贏波
Fail

真

後日下晝五點到六點
無論係31台 77台 81台定係99台
都見唔到動畫同兒童節目
只會睇到 聽到”此時 此處 此模樣”
此模樣

下星期播時王

如果阿V、阿Lu同柚子蜜都唔續，真係對cctvb無留戀。

佢哋都走埋
我可以直接鏟cctvb

今晚又有得聽yan bb

重播林保全版叮噹？

我岩岩開左個衣著打扮的TG 群, 希望聚集唔同風格的人士，百花齊放，誠邀漫畫台的日系型男型女加入。

係
之前明明話係播新一輯
而家反而重播

幾多年前既版本？

09年ge版本
舊版大雄老母同小夫都仲喺度嗰陣

係依家嘅小朋友認識區瑞華同林保全

萬里無雲跟住話個天好快轉差

落緊狗屎

遲d又有得睇柚子同何寶珊隻揪

有無人有聽開自由身配音員？

fb嗰邊話馮錦堂會被炒

第一次睇爆丸
爆喪
古惑仔啲朵嚟嘅喂

以前無留意，近年睇多咗viu既劇同動畫，認得顧詠雪同嚴鎮華把聲。

佢地果d叫唔續約

無記團滅之日不遠

論年紀佢其實都退休啦

睇多咗viutv同cable都認到啲

好鍾意佢配杜門

只能成為回憶，其實而家佢都唔配唔多。

自由身班配音水準太過參差
不過除咗之前喺tvb做嗰啲之外，有一啲都幾高水準
好似之前配re zero嗰班，我覺得配得好好

雖然係自由身，但有一班真係經常聽到佢地配viu既節目。

阿Rae竟然配巨乳

山下做兵做到咁大犧牲

同小聖宿一宵

今日12:30做時王

fairy tail唔係巨乳嘅女五隻手指數得曬

蕾比、温蒂，仲有呢

點解係「竟然」？

Oh,sorry,我忘記咗仲有山神Lucy因為阿Rae俾我嘅印象，佢都係配啲可愛、萌、妹系角色。

佢配萌嘅角色真係好撚正

林保全叮噹

唔播新 唔通梁少霞真係走？

入面係叫“叮噹”定多啦A夢?

入面叫多啦A夢
我叫開叮噹啫

佢播09年播果輯一定係多啦A夢啦

唔記得喇
原來咁早就A左

都A咗廿年GA LA，好似98年開始改

好似大山版後期已經A左
水田版一定係A

tvb播舊帶
tvb窮撚到冇買新一輯多啦a夢？
但真係好掛住保全叔把聲

銀魂同火影都好正

幾時重播寶寵星夢

星夢
好懷念當時嘅配音組合
heidy, rae, yan, chloe, be, v, amanda

當年本港台嘅海綿寶寶配音真係好正，屌打垃圾viutv

唔洗懷念啦, 無線由萌萌侵略者到HAPPINESS CHARGE仲重用緊呢個組合, 直接播新啦

無人慘得過綠帽川合

川合有靚靚女上司頂一陣
山下就要做政棍，仲要睇住女神畀個mk仔食

日向：有冇掛住我呢？

時王個旁白係城之內，聽到起晒雞皮

我掛住櫻明多d

十週年紀念重播

唔知2字頭嘅櫻同學係點嘅呢？
米莉亞又啱啱夠秤

想睇社會人花音同日向

神明大人

原來有小櫻睇

小櫻clear card幾時出第二季？
有冇可能喺林元春唔做/配音組收皮前配埋佢？

今集閃電十一人終於可以睇中國隊既醜惡

viutv5月播約定的夢幻島
之前一直期望tvb買 然後0HEY配女主角

tvb同我快啲嘔返套工作細胞出來先啦。

Chloe中咗武肺，跌咗口罩呼吸唔到

啋過你

講緊今朝索斯獸

tvb買就Chloe做女主

投B做完主角就到走B做

垃圾勝太郎，小聖畀帽你戴仲要求佢返嚟

黑岩玩咩，等咗幾年先黎唔玩？

其實再等多三年，等黑岩廿一歲就可以一齊？

不過而家佢哋應該都……唉

冇光美

尋日睇妖精尾巴，拉格薩斯佢哋染上武漢肺炎？

魔漢肺炎

又可以畀柚子老師私人調校
今日惡咗咁多嘅

由利由利鍾意小聖?

真性情

小聖本來諗住姣由利由利先去補習
點知變咗認真讀書，仲考入京大

遇到好老師真係人生不一樣。

[無Think Big天地睇？] 通訊局放寬免費台須播放兒童節目規定半年

又多半個鐘重播舊動畫...

件衫好正

日本
想要件衫

cctvb

神考合星期五病住考DSE

小姫😘
Raebb

中國足球嘅奧義就係

爺爺姓波曼
孫女姓藍度

即係點

帽事嘅

嗰要求係viutv提出架

近排覺得黃玉娟小姐同成小姐把聲好正，係咁聽。
黃玉娟小姐把聲keep得勁好。

好彩最後都可以喺埋一齊

拖咗咁多年竟然兩個都無放低對方。

呢啲咪叫真愛
btw 雖然yan bb把聲好正
但始終接受唔到佢塊大面

做乜最後又一齊返
我覺得最後為大家好而唔再見面呢個結局仲好
雖然一齊返都make sense

聽由依講爹哋

好耐冇聽過chloe男仔聲

已經有一排無睇tvb既粵配動畫，無野啱睇。

春見由利
恭喜恭喜

下禮拜又有柚子

雅志連GAY友都無得食慘過川合

接MIX個套啦啦隊係劇定動畫

日劇

柔柔

根據某群組的消息，於4月30日約滿的梁少霞、招世亮、蘇強文及魏惠娥已獲續約。

但是仍然要留意馮錦堂及第6期訓練班畢業生是否獲得續約。

戇鳩鳩支那隊
領先一球仲叫個龍門走出嚟
失波抵撚死

中式釜飯？煲仔飯？
依家係港版翻譯應該用煲仔飯？

調舞動青春去星期四凌晨 星期六晚0000播娛樂新聞報道都唔播多集妖尾/新動畫

妖尾調咗去星期日23:30

但係用日本人既角度，佢見到煲仔飯係會諗起釜飯呢個term 。

應該係想同日式煲仔飯做比較先咁譯

但明明後面餐牌都係寫煲仔飯

高橋優やJO1ら出演、GWの朝に「めざましおうちフェス」3日連続オンエア

JO1將會表演la pa pa pam，隊長會參與直播演出環節。

fb
配音員消息

資深香港配音員馮錦堂因合約完結「離職」！？

根據收到的消息指，資深配音員馮錦堂先生因不獲續約無綫電視續約即將今月「離職」，是電視台中是最資深配音員之一。馮錦堂先生於1979年入讀第8期無綫電視藝員訓練班，畢業後便已經加入無綫電視配音組，為電視台及電影曾經配演過不少劇集及動畫的角色，包括《魔動王》沙曼、《高智能方程式》加賀城太郎、《聖鬥士星矢》星矢、《龍貓》怕醜仔、《足球小將》小志強、《龍珠》笛子魔童、《美少女戰士》地場衛（安迪美奧）、《數碼暴龍》城戶丈、《百變小櫻Magic咭》木之本桃矢、《潮與虎》蒼月潮、《勇者急先鋒》旋風寺武人、《機動戰士高達 F91》西布頓、《幪面超人龍騎》秋山蓮（幪面超人騎士）、《超人佳亞》藤宮博也（超人亞古魯）、日劇《沒有天使的街角》石田智也、《衝鋒21》十文字一輝、《洛克人網絡爭霸戰》黑暗·雅及納爾西秀、《勇者指令》刃柴龍、《機動武神傳》杜門·卡遜、《數碼傳動戰士》阿魯提亞、《唱K小魚仙II》濱崎雅宏、《銀魂》高杉晉助及《喜羊羊與灰太狼》灰太狼等。

#馮錦堂 #無綫電視配音員 #無綫電視 #配音員 #離職 #沒有續約 #被離職 #TVB配音員 #資深香港配
音員 #濱崎雅宏 #高杉晉助 #銀魂 #機動武神傳 #秋山蓮 #小志強 #洛克人網絡爭霸戰 #美少女戰士 #
地場衛 #十文字一輝 #衝鋒21 #沒有天使的街角 #石田智也 #勇者急先鋒 #旋風寺武人 #超人佳亞 #藤
宮博也 #秋山蓮 #幪面超人龍騎 #百變小櫻Magic咭 #百變小櫻CLEAR咭 #木之本桃矢

黑色醜聞第一集已經講晒套路
都係final cut好睇啲

我都係一睇就諗起final cut。
雖然自己唔算日劇迷，但好多常見既日劇演員都認得，但睇呢套劇竟然大部份演員都唔識。點解無綫會買呢套黎播？

貪佢哋夠新鮮

其實係咪只係平啲

又唔算唔識 套戲d演員好多我都有睇過佢地d戲 不過唔知叫咩名

高校啦啦隊只係認得女主做過幸福和菓子
原本諗住有得J扑扑脆啦啦隊，點知成套囡囡都一般，江藤美香已經屌打全部

有江藤美香？
認唔出

家姐最好丁
其次阿lu教練
其他真係麻麻

無，只係拎上期日劇比較

識貨 新木優子加廖杏茵把聲
廣瀨鈴應該唔會出好多
其他j聲算
tvb可唔可以播埋anima yell

廣瀨鈴做電影版既主角去劇集度客串下。睇維基介紹劇集故事背景係電影版九年後，廣瀨個角色大土屋差唔多十年。

光美ed好似睇緊kpop咁
柔柔着白色衫似節奏天使

secret個page又做乜鳩

咩事？

究竟係咩PAGE,之前已經有人講,但係又唔貼網址

動物園1重播去到第八集
Pepapu搞offline concert 經過長尾虎貓 藪貓同背囊嘅鼓勵下終於”唱這歌”

咁都有神巧合

btw 今日重播皮卡蟲2大結局 原本日語配音有小埋把聲

Dubbing secret唔係收咗皮喇咩？
仲乜又彈返出嚟

佢講嗰個好似係acg secrets

應該chloe post挑起條筋?

有證據既係指控，無既係9up
配音組如果唔少人知，咁多年有人睇唔順眼做野未？
佢唔係我主人，佢衰我會屌埋一份
持續胡說八道好容易，唔洗出樣唔洗證據唔洗責任
拎令人信服既理據就從來都唔易
我只係理實際，宜家對我黎講評價到既就只有配音

香港配音都就黎玩完,仲搞啲咁既野
邊個岩邊個錯都係佢地私人野,擺上網做乜
定係啲動漫塔利班嫌港配死得唔夠快,要搞事踩多兩腳

9UP 完20個鐘無人理就開POST乞人屌, Attention seeker 無討論價值

我倒想問果班人，佢地目的究竟係想吐下苦水
定真係想廣大既配音迷都知道背後既黑暗而唔再迷佢
配音只係大家人生既周邊點滴，閒時令人心情一悅
假使佢地真係賤人，我地一樣愁傷，撚得閒維護賤人
但咁多年間黑左咁耐，有邊一次係有理據既指控
咁對我地黎講就只係無意義廢話，完全無可信性
提出控訴既人不管你係內部定外部知情
想你心目中既盲粉醒覺就唔該有實際野先出黎開火
唔好開一間無戲睇既戲院，佢連男方係邊個都唔提，女既就開晒名義
如果內部人所共知，拎少少實證比唔知情既配音迷參詳下根本唔難
如果無證據就隨便你地繼續對空氣發洩，我就封埋包花生繼續享受佢既配音

乜THINK BIG 天地唔係小朋友玩係成班大姐姐啜住咀玩?

Regina姐姐同mandy姐姐
畀我係細路肯定忍唔住抽水

星期六日多啦A夢係yan姐版
星期一一把聲
星期六日又另一把聲

睇到小朋友精神錯亂。

何寶珊一集fairy tail配咗三個角色
btw,全裸米拉珍

我一開始重以為羌華姐搞到艾爾莎嗰個部位好high添

而家都差唔遠
btw,漫畫艾爾莎係全裸

吳羡婷嗲人

頂唔順班光美化濃妝

Btw呢幾集製作認真咗
幾好睇

柚子今集好gfable

星光樂園4

PRIPARA 香港
翡翠台 2015年9月27日—2016年2月14日 (第1季)
2017年3月28日－9月19日 (第2季)
2018年8月28日－2019年2月19日 (第3季)

AIKATSU 香港
翡翠台 2014年1月7日－7月8日（第一季）
2015年1月7日－7月1日（第二季）
2016年11月17日－2017年1月27日（第三季）

係咪要等VIU 先有得睇星夢學園

仆街無線用星夢捧紅第5期三人組就忘本, 屌你老味

原來明珠台10:40分變咗重播舊劇，啱啱播the brave
真係hea到仆街

第四季得嗰25集都唔播埋佢

想睇櫻庭蘿拉

事到如今，已經無諗過有機會睇

工作細胞13集都唔播

VIU前日播完四葉心, 開始播S4金髮LOLI

希望之後播AIKATSU FRIENDS, 解決星宮莓舊人轉聲問題, 棒紅一班自由身, 最好撞正PRIPARA 時段, 打柒無線

自由身配實兼角兼到傻

今日有約定的夢幻島

SB69

唔播海賊王啦？

露比係謝師宴毒撚

HxH配得幾好

以家邊度有得睇Adventure time廣東話版
睇睇下netflix斷尾好傷心

啦啦隊都可以玩到隻揪

Adventure time原來有廣東話

btw yoyo真係好正

把聲好正
演員唔得

雛鳥 7/22起 每日0630-1930/1830-1930 J2

要日日睇大面
雖然有得j yanbb把聲

之前唔係話播永野芽郁嗰套咩

好似話播完呢套之後就播

夢幻島個阿唐把聲好熟，但諗極都諗唔起係邊個

姜麗儀，即係小新個阿呆

好似仲買咗安藤櫻套即食麵

大肚偶像咁就完事？

係，買咗大滿腹。

講兩句又打

唔小心畀左負評
真係好正

黃紫嫻唱歌又幾好聽

仲以為阿yan真係搵𠝹刀捅人咁堅
下集似乎又開片

幾時重播gundam build divers

6月尾

一望到佢就好似聽到rae把聲

我都買左，好精緻

真係一d都唔簡單

500幾蚊黎講算高質

500幾蚊都幾抵

搞到想重睇星

成套野最鍾意櫻庭蘿拉，可惜香港唔會播

b站有中文翻唱 會唔會有人整個粵語版呢ha

我都好鍾意蘿拉餅卡一次都抽唔中

動物傳心師

陳欣收撚咗幾多錢
日日犯法就係犯法
屌佢老母臭hi

終於聽到阿Lu把聲

請問邊到會有名偵探柯南嘅粵語配音？
揾咗好耐都揾唔到

跌粒提子落個胸度

頂 變態佬

陳卓智把聲笑撚到仆街

Btw 柚子搶咗咁多金髮大小姐角色，係劇都要同曾秀清爭

效力無綫40年 星矢配音員馮錦堂 回復自由身聲演不停步 - 晴報 - 娛樂 - 人物 - D200602

今集卡特莉無cut 電鋸追殺但cut 瀡樓滑

瀡樓梯

陳欣：請停止暴力 回歸理性 有國就有家

呢套阿童木d畫風有d似美國動畫

今集有幕溫蒂裸體都唔洗標M

細路女嚟啫

有冇cap圖

FBI

cctvb宜家真係完全冇野睇
viutv D日韓劇正好多
D自由身配得唔錯

廖杏茵不獲續約

咁同佢同期果班呢？

好彩仲繼續做

李潤知?

其實六期最少job係邊個

女應該李潤知最少，之後何晶晶
廖杏茵同葉曉欣都多機會

靠VIU 接手?

多job都唔續，政治清算？

聲色藝終於收皮

成班仆街幫奶共配音洗白

原來李潤知都冇得續

有得續都唔知係1年約定3年約啦。
根本係數日子等夠鐘。

睇佢地嗰種盲撐仲以為佢地識陳欣本人
有個post仲要話個廣告對香港傷害唔大

去viutv配？

我覺得開個secret互片比較適合

sosad

根本facebook成班人爛泥扶不上柄
成班都係盲反撚

上年cctvb播好多好正嘅美劇，又有配音
嗰陣facebook班人日日都討論
反而嗰陣冇乜花生食

大台新聞部犯眾憎搞到係咁cut budget，viutv又斬兒童時段動畫字幕，除吳咗花生同批鬥仲有乜值得討論
老老實實，配音員不獲續約真係多得班手足唔少

多謝777 支共

睇完，擺明配音谷嘅管理員懶又怕上身。完。

上星期五嗰集想見你有張頌欣唱伍佰首歌

好少聽Amanda配正太，幾新鮮

黑色醜聞呢齣劇已經變咗醜聞

6ling配夏璐璐越黎越唔夾

點解？

劇情好爛

前面報仇報d人唔知咩事都算
明明女主角單野都未知個真相臨尾兩三集先開多兩條線出黎
睇完今集想吐槽嘅位真係太多唔知由邊度吐起
唔係柚子女主角一早棄咗劇

Viu同時段心冤今集大結局，臨尾跑返條主線又係勁多吐槽位。

而家先第八集，仲有時間玩
劇情都算估佢唔到既， 不過發癲戲太多

莉莉安都走埋了

堇堇
六期女聲得返葉曉欣

建議tvb 播埋happiness charge 就執柒咗佢

播埋工作細胞先執柒

變咗都市傳說。

其實無記仲有幾多套動畫配緊?
睇wiki見到得索斯同阿童木。

你要ctrl+f搵2020。維基個表將續集放去第一輯個年份度排。
常理上仲有爆丸、ft、陀螺、hcpc（pripara 卽將接hcpc檔）

另外仲有就嚟播完嘅閃電十一人。

即係有6或7套動畫播緊?

而家首播就七套，下個月有個檔變咗重播。如果你計埋重播就唔止七套。
如果特攝都當動畫嘅話，就仲有套戰隊首播緊

其實而家VIUTV播啲動畫都唔錯
星期一至三果套Barbie意外地好睇

所以黑色醜聞係美月小姐俾Johnny老師玩9完之後轉做經理人幫偶像夢想達成嘅故事

呢套結局實在太爛，結局太多唔合理位
女主角完全痴咗線

基本上成套野冇一個角色我係完全明佢想點

同腥悶二期嘅劇情一樣

唔知有無人有睇《想見你》，覺得Judy配柯佳嬿好似配緊林依晨。純個人感覺。

睇佢幾撚離譜都幾好笑
套野都痴鳩線

除咗美月咬完人之後乜事都無都唔算太BUG 既......
日劇時段用呢套收尾真係陰公

收尾？暑假唔係有佐藤健醫生同木村廚神咩？

嗰兩套播星期一至五

啦啦隊班人都幾仆街，一沉百踩

奧雷斯基都冇得做tvb了

tvb走淨幾多人？

陳欣：國安法

cctvb如果仲肯靠配音，買多幾套出名嘅動畫劇集，又唔cut配音嘅話，起碼都仲可以苟殘延喘多一陣
而家佢竟然咁撚戇鳩，請走曬啲配音
成副靚牌畀佢，佢都唔撚識上

咁以而家工作量63人其實幾多，都一國一制啦，可能之後變埋蝗語配音呢

其實而家無記總共有幾多套野配呢？(動畫+特攝+日韓台中節目)

估唔到會炒麥皓豐，明明又配mytvsuper啲野
幾鍾意佢配既迪奧

應該少咗好多
以翡翠台為例
平日得番二三係新片，六日連埋特攝有5套需要配，即係得6套動畫＆特攝
不過阿童木有潘文柏同許盈，可能好早就開廠

J2仲有十幾套劇排緊隊，暫時mytvsuper仲有新劇應該唔擔心
動畫如果冇新貨應該得番細胞同要勁兼既男偶像片，free3可以當佢不存在

男子漢

我反而鍾意佢啱啱出道嗰陣把聲
把聲好嫩，好好J

fairy tail至少配到年尾

Chloe同chloe講嘢

唔出奇
之前胖虎同埋阿V都試過自己同自己講嘢

麥皓豐都炒？
把聲好靚仔

Rockets入面有人好似魯芬

佢自己都其實算係靚仔

睇腳唔睇樣就得

就做超王陀螺
聽下有咩人配

Yan: 革命！掀起革命啦

拉得

之前見人講陳欣配政府廣告係藍絲
係咪咁?

國安，國法
已經唔係停留係暴力真係可以解決問題？既地步，你覺得呢？